90後00後男女比例失衡，貼近或已超警戒線，「剩男」將困擾兩代人！

很多人擔憂人口老齡化，但老齡化的危害尚不明顯。而性別失衡的苦果，90後已經開始品嘗了。根據2010年第六次人口普查結果，中國大陸男女比例為104.9∶100。其中70歲及以上人口性別比88.1∶100，拉低了總比例。如果分年齡段看，情況就不太好了。 整個1990年代，出生人口性別比驟升。1989年生人的男女比例是101.2∶100，而1999年生人的男女比例已經達到117.3∶100——國際警戒線是107∶100。 目前21歲—30歲的90後，普遍步入婚戀市場。2007年前後，主流媒體曾廣泛討論“剩女”一詞。如今，我們該聊聊“剩男”。 90後男女失衡，並不是處處皆然，也分區域。性別比最失衡的省份，是江西，男女比例達到120.8∶100。這導致了幾類婚姻擠壓現象：其一，江西省的結婚彩禮，是出了名地高。其二，低學歷女性過早進入婚戀市場。其三，常見“初婚男性娶二婚女性”“剩男”等現象。 江西的情況值得全國警醒。 以往出現婚姻擠壓，大齡男性可以娶適齡女性，適齡男性可以娶低齡女性，每一代都向下一代“借人”，從而緩解“擠壓”的問題。 這樣做之所以可行，有一個前提——下一代人比上一代人更多，才有足夠的容納能力。但 “六普”資料顯示，中國內地80後約2.19億人；90後約1.88億人；00後約1.47億人。性別失衡遇到人口收縮，促使“剩男”問題將困擾兩代人。

現代電視

2020年11月12日週四 下午6:05 [GMT+8]

雖然係講支那，但香港都唔係好得幾多
睇返90年代至舊年2019既男女出生比例

男女比例 國際警戒線係107∶100，而列表中既年份，出生男女比，2001年前，係非常貼近警戒線，2001年起更加係一直超過警戒線

1991 106.39∶100
1996 106.65∶100
2001 109.11∶100
2006 111.49∶100
2011 116.12∶100
2016 108.9∶100
2017 107.04∶100
2018 108.05∶100
2019 110∶100

再睇埋15-39歲從未結婚人數(千人)
女677.8
男727
比例係107.26:100，亦係超警戒線
未計讀UGC degree係女多過男，而degree女幾乎係唔會考慮冇degree男，
所以有UGC degree既巴打應該唔使驚，冇degree又屋企冇樓的男士，何去何從？

搞gay囉死gay佬

U嘜gc,大把外國回流啦
仲優質啦
驚西咩

所以咪咁多毒撚囉